貼「家庭傭工請勿進入游泳池範圍」告示被批歧視 清水灣俱樂部：地方有限 措施可保障訪客安全

近日有網上群組，貼出一張清水灣鄉村俱樂部內的告示，上書「家庭傭工請勿進入游泳池範圍」，被網民質疑歧視。《南華早報》的報道引述俱樂部發言人指，有關措施是因為地方缺乏空間，又指已在泳池附近提供長櫈予傭工。不過報道指，不少會所其實均有類似措施，平機會則指若有人感到受歧視，應向該會尋求協助。

全文：

一張「家庭傭工請勿進入游泳池範圍」的告示近日被貼上facebook群組「Hong Kong Moms」，隨即惹來網民批評，認為有歧視之嫌。清水灣鄉村俱樂部發言人指，遊泳池並非標準池，故此空間及容量有限，又指已在泳池附近提供長櫈予傭工，以避免過份擠擁及保障所有訪客安全。

不過，有外籍傭工團體認為這是歧視，亦妄顧受傭工照顧的孩子安全。平機會則表示，若有人感到因其種族而被拒使用泳池，可向平機會尋求協助。

都冇指明種族 依家只係職業歧視姐
你班工人全部入曬去
真係唔夠空位

湊住個小朋友咁入唔入得？

想問個場係咩人先入得？係咪之前新聞報嗰啲交平租但唔開俾人用嗰啲閪場？

姐姐都有住戶證
唔認係工人吹得佢脹咩

公仆呢？

之前有單數碼港住戶司機一樣有証,入左會所比人隔一陣CHECK証件一次 19樣....